.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--f--Floating-Disk:

Парящий диск (`Floating Disk <http://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=124>`_) / Закл. 1
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воплощение
- сила

**Обычай**: арканный, оккультный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Продолжительность**: 8 часов

----------

Диск из магической силы материализуется рядом с вами.
Этот диск 2 фута в диаметре и следует в 5 футах позади вас, паря прямо над землей.
Он выдерживает объектов вплоть до массы 5 (однако они должны умещаться на нем и не сваливаться).
Любые объекты находящиеся на диске во время окончания заклинания, падают на землю.

Заклинание заканчивается если: существо пытается прокатиться на диске, диск перегружен, кто-то пытается поднять или вынудить диск подняться выше над землей, или если вы уходите дальше 30 футов от него.





.. include:: /helpers/actions.rst